\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Die Willenskraftmethode}
\begin{document}

In der Gesellschaft ist es eine anerkannte Tatsache, dass es sehr schwierig ist, mit Pornos aufzuhören. In Büchern und Foren, in denen du Ratschläge zum Aufhören findest, wird dir in der Regel zuerst gesagt, wie schwierig es ist. Die Wahrheit ist, dass es lächerlich einfach ist. Es ist verständlich, dass du diese Aussage in Frage stellst, aber überlege dir das einmal. Wenn es dein Ziel ist, eine Meile in vier Minuten zu laufen, ist das schwierig und du musst jahrelang hart trainieren und bist möglicherweise selbst dann körperlich nicht dazu in der Lage.

Alles, was du tun musst, um mit Pornos aufzuhören, ist, sie nicht mehr anzusehen und/oder nicht mehr zu masturbieren. Niemand zwingt dich, zu masturbieren (außer du selbst), und im Gegensatz zu Nahrung oder Wasser brauchst du es nicht zum Überleben. Wenn du also damit aufhören willst, warum sollte das schwierig sein? Eigentlich ist es das nicht. Es sind die Konsumenten, die es sich selbst schwer machen, indem sie Willenskraft einsetzen oder eine Methode anwenden, die den Konsumenten dazu zwingt, das Gefühl zu haben, dass er eine Art Opfer bringt. Schauen wir uns diese Methoden an.

Wir beschließen nicht, User zu werden, wir experimentieren lediglich mit Pornoheften oder -webseiten, und weil sie schrecklich (ja, richtig, schrecklich) sind, außer unserem gewünschten Clip, sind wir überzeugt, dass wir jederzeit aufhören können. Am Anfang schauen wir uns die ersten Clips an, wenn wir Lust haben und zu besonderen Anlässen. Bevor wir es merken, besuchen wir diese Seiten nicht nur regelmäßig und masturbieren, wenn wir wollen, sondern wir masturbieren täglich zu ihnen. Pornos sind zu einem Teil unseres Lebens geworden und sorgen dafür, dass wir überall eine Internetverbindung brauchen, wo auch immer wir hingehen. Wir glauben, dass wir ein Recht auf Liebe, Sex, Orgasmen und die stressabbauende Wirkung von Pornos haben. Es scheint uns nicht in den Sinn zu kommen, dass die gleichen Clips und Darsteller uns nicht den gleichen Grad an Erregung verschaffen und wir beginnen, gegen die rote Linie zu kämpfen, um "schlechte Pornos" zu vermeiden. Tatsächlich verbessern Selbstbefriedigung und Internetpornos weder unser Sexualleben noch bauen sie Stress ab, sondern führen lediglich dazu, dass die Nutzer glauben, sie könnten ohne Orgasmus das Leben nicht genießen oder Stress nicht bewältigen.

Es dauert in der Regel lange, bis wir merken, dass wir süchtig sind, weil wir unter der Illusion leiden, dass die Nutzer Pornos anschauen, weil sie Spaß daran haben, und nicht, weil sie es müssen. Wenn wir Pornos nicht genießen, was wir nie tun können, wenn nicht etwas Neues, ein Schock oder eine Eskalation hinzukommt, haben wir die Illusion, dass wir aufhören können, wann immer wir wollen. Das ist eine Selbstvertrauensfalle: "\textit{Ich genieße keine Pornos, also kann ich aufhören, wann immer ich will"}. Nur, dass du scheinbar nie aufhören "willst".

Meistens merken wir erst dann, dass wir ein Problem haben, wenn wir tatsächlich versuchen, aufzuhören. Die ersten Versuche werden meist in den ersten Tagen unternommen, wenn wir einen Partner kennenlernen und nach den ersten Dates merken, dass er nicht "genug" ist. Ein weiterer häufiger Grund ist das Bemerken von gesundheitlichen Auswirkungen im täglichen Leben.

Unabhängig vom Grund wartet der Nutzer immer auf eine stressige Situation, egal ob Gesundheit oder Sex. Sobald sie aufhören, wird das kleine Monster hungrig. Der Nutzer will dann etwas, um sein Dopamin zu pumpen, z. B. Zigaretten, Alkohol oder seinen Favoriten, den Internetporno, der nur einen Klick entfernt ist. Der Porno-Speicher befindet sich nicht mehr im Keller, sondern ist virtuell und von überall aus zugänglich. Wenn ihr Partner in der Nähe ist oder sie mit Freunden zusammen sind, haben sie keinen Zugang mehr zu ihrem virtuellen Harem, was sie noch mehr in Bedrängnis bringt.

Wenn der Nutzer auf wissenschaftliches Material oder Online-Communities gestoßen ist, führt er ein Tauziehen in seinem Kopf, widersteht Versuchungen und fühlt sich beraubt. Die Art und Weise, wie man normalerweise Stress abbaut, ist nun nicht mehr verfügbar und man erleidet einen dreifachen Schlag. Das wahrscheinliche Ergebnis nach dieser Zeit der Tortur ist ein Kompromiss - \textit{"Ich werde mich einschränken"} oder \textit{"Ich habe mir die falsche Zeit ausgesucht"} oder vielleicht \textit{"Ich werde warten, bis der Stress aus meinem Leben verschwunden ist."} Aber wenn der Stress erst einmal weg ist, gibt es keinen Grund mehr aufzuhören, und der Nutzer beschließt erst beim nächsten stressigen Ereignis wieder aufzuhören.

Natürlich gibt es nie einen richtigen Zeitpunkt, weil das Leben für die meisten Menschen immer stressiger wird. Wir verlassen den Schutz unserer Eltern und betreten die Welt, in der wir ein Haus gründen, eine Hypothek aufnehmen, Kinder bekommen und einen verantwortungsvolleren Job haben. Trotzdem kann das Leben des Konsumenten nicht weniger stressig werden, denn Pornos verursachen Stress. Je schneller der Nutzer in die Eskalationsstufe übergeht, desto größer ist sein Stress und desto größer wird die Illusion, dass er abhängig ist.

Tatsächlich ist es eine Illusion, dass das Leben stressiger wird und Pornos oder eine ähnliche Krücke diese Illusion erzeugen. Darauf werden wir später noch genauer eingehen, aber nach den anfänglichen Misserfolgen verlässt sich der Nutzer in der Regel darauf, dass er eines Tages aufwacht und keine Lust mehr hat, zu masturbieren, Pornos zu benutzen usw. Diese Hoffnung wird in der Regel durch die Geschichten anderer ehemaliger Nutzerinnen und Nutzer genährt: \textit{"Ich habe es nicht ernst genommen, bis ich eine schwindende Penetration hatte, dann wollte ich keine Pornos mehr benutzen und habe aufgehört zu masturbieren."}

Mach dir nichts vor, überprüfe diese Gerüchte und du wirst feststellen, dass sie nie so einfach sind, wie sie erscheinen. In der Regel hat dernNutzer den Ausstieg bereits vorbereitet und den Vorfall lediglich als Sprungbrett genutzt. Bei Menschen, die "einfach so" aufhören, kommt es häufiger vor, dass sie einen Schock erlitten haben. Vielleicht hat ihr Partner sie entdeckt, sie haben sich selbst dabei ertappt, wie sie auf Pornos zugegriffen haben, die nicht ihrer normalen sexuellen Orientierung entsprechen, oder sie haben selbst einen Schock erlitten. \textit{"So bin ich nun mal."} Hör auf, dir etwas vorzumachen. Es wird nicht passieren, bis du es selbst in die Hand nimmst.

Schauen wir uns genauer an, warum die Willenskraftmethode so schwierig ist. Die meiste Zeit unseres Lebens nehmen wir den Kopf in den Sand und denken: textit{"Morgen höre ich auf}. Doch manchmal gibt es einen Auslöser für den Versuch, aufzuhören. Das können Sorgen um die Gesundheit, die Potenz oder eine Selbstanalyse sein, bei der wir feststellen, dass es uns eigentlich keinen Spaß macht. Was auch immer der Grund ist, wir beginnen, die Vor- und Nachteile von Pornos abzuwägen. Sex wird unterteilt in Vergnügen und Fortpflanzung. Das ist einer der wichtigsten Schlüssel, um unseren Geist zu öffnen, denn ohne diese wichtige Unterscheidung entsteht Verwirrung, die zum Scheitern führt. Bei rationaler Betrachtung finden wir heraus, was wir schon unser ganzes Leben lang wissen: Die Schlussfolgerung lautet tausendmal: "HÖR AUF, ES ZU SCHAUEN!"

Wenn du dich hinsetzt und den Vorteilen des Aufhörens Punkte gibst und sie mit den Vorteilen von Pornos vergleichst, überwiegt die Gesamtpunktzahl für das Aufhören bei weitem die Vorteile. Wenn du Pascals Wette anwendest, verlierst du fast nichts, wenn du aufhörst, und hast eine hohe Chance, zu gewinnen und eine höhere Chance, \textit{nicht} zu verlieren. Obwohl der Nutzer weiß, dass er als Nichtnutzer besser dasteht, stört ihn der Glaube, ein Opfer zu bringen. Obwohl es eine Illusion ist, ist sie sehr stark. Sie wissen nicht warum, aber die Nutzer glauben, dass die Sitzungen in guten und schlechten Zeiten des Lebens zu helfen scheinen. Noch bevor sie ihren Versuch starten, kommt zu der gesellschaftlichen Gehirnwäsche, die durch die Gehirnwäsche ihrer eigenen Sucht verstärkt wird, die noch stärkere Gehirnwäsche hinzu, wie schwierig es ist, "aufzuhören".

Du hörst Geschichten von Leuten, die seit vielen Monaten aufgehört haben und immer noch verzweifelt Verlangen haben, und von verärgerten Aufhörernn und den Rest ihres Lebens damit verbringen, die Tatsache zu beklagen, dass sie gerne eine Sitzung hätten. Es gibt Geschichten von Menschen, die monatelang oder jahrelang aufgehört haben und ein glückliches Leben führen, nur um plötzlich wieder süchtig zu werden, wenn sie nur "einen Blick" auf einen Porno werfen. Wahrscheinlich kennen sie einige, die sich im fortgeschrittenen Stadium der Krankheit befinden, sich sichtlich selbst zerstören und das Leben nicht mehr genießen, aber trotzdem weitermachen. Außerdem haben sie wahrscheinlich selbst schon eine oder mehrere dieser Erfahrungen gemacht.

Anstatt also mit dem Gefühl anzufangen, \textit{"Toll! Hast du die Nachrichten gehört? Ich muss mir keine Pornos mehr ansehen!"}, beginnen sie stattdessen mit einem Gefühl der Niedergeschlagenheit, als ob sie versuchen würden, den Everest zu besteigen, und das Gefühl haben, dass du für immer süchtig bist, wenn das kleine Monster erst einmal seine Haken in dir hat. Viele Nutzer beginnen den Versuch, indem sie sich bei ihren Freundinnen oder Ehefrauen entschuldigen: \textit{"Hör zu, ich versuche, Pornos aufzugeben. Wahrscheinlich werde ich in den nächsten Wochen reizbar sein, bitte hab Geduld mit mir."} Die meisten Versuche sind zum Scheitern verurteilt, bevor sie beginnen.

Angenommen, der Nutzer überlebt ein paar Tage ohne eine Session, wird er wieder Erregung verspüren und beginnt sich zu erholen. Sie haben ihre Lieblingsseiten nicht geöffnet und werden daher durch normale Reize erregt, bei denen sie vorher abgeschaltet haben. Die Gründe, warum sie sich entschieden haben, aufzuhören, verschwinden schnell aus ihren Gedanken, so wie ein schwerer Verkehrsunfall beim Autofahren. Das bremst dich für eine Weile aus, aber wenn du das nächste Mal zu spät zu einem Termin kommst, trittst du wieder auf das Gaspedal.

Auf der anderen Seite des Krieges steht das kleine Monster, das immer noch nicht seinen Schuss bekommen hat. Es gibt keine körperlichen Schmerzen. Wenn du das gleiche Gefühl wegen einer Erkältung hättest, würdest du nicht aufhören zu arbeiten oder depressiv werden, sondern es einfach weglachen. Alles, was der Nutzer weiß, ist, dass er seinen Harem besuchen will. Das kleine Monster weiß das und setzt das große Monster der Gehirnwäsche in Gang. Es bewirkt, dass dieselbe Person, die ein paar Stunden oder Tage zuvor noch alle Gründe zum Aufhören aufgelistet hat, jetzt verzweifelt nach einer Ausrede sucht, um wieder anzufangen. Sie beginnen Dinge zu sagen wie:
\begin{itemize}

  \item \textit{"Das Leben ist zu kurz, eine Bombe könnte hochgehen, ich könnte morgen von einem Bus überfahren werden. Ich habe zu spät aufgehört. Heutzutage sagt man, dass alles süchtig macht." }

  \item \textit{"Ich habe den falschen Zeitpunkt gewählt." }

  \item \textit{"Ich hätte bis nach Weihnachten warten sollen, nach meinen Ferien/Prüfungen, nach diesem stressigen Ereignis in meinem Leben."}

  \item \textit{"Ich kann mich nicht konzentrieren, ich werde reizbar und schlecht gelaunt, ich kann nicht einmal meine Arbeit richtig machen."}

  \item \textit{"Meine Familie und Freunde werden mich nicht lieben. Seien wir ehrlich, allen zuliebe muss ich wieder anfangen. Ich bin ein eingefleischter Sexsüchtiger, und ohne Orgasmus werde ich nie wieder glücklich sein."}

  \item \textit{"Niemand kann ohne Sex überleben."} (Gehirnwäsche durch wohlmeinende Menschen, die den Unterschied zwischen dem amativen und dem propagativen Teil von Sex nicht beachten).

  \item \textit{"Ich wusste, dass das passieren würde. Mein Gehirn ist durch DeltaFosB 'sensibilisiert', weil ich in der Vergangenheit exzessiv Pornos konsumiert habe und die Dopaminschübe sich dadurch verändert haben. Die Sensibilisierung kann 'niemals' aus dem Gehirn entfernt werden".}
\end{itemize}

In diesem Stadium gibt der Nutzer normalerweise nach. Er schaltet den Browser ein und die Schizophrenie nimmt zu. Auf der einen Seite ist die Erleichterung groß, weil das kleine Monster endlich seinen Kick bekommt; auf der anderen Seite ist der Orgasmus schrecklich und der Nutzer kann nicht verstehen, warum er das tut. Deshalb denkt der Nutzer, dass es ihm an Willenskraft fehlt. In Wirklichkeit fehlt es ihm nicht an Willenskraft, sondern er hat nur seine Meinung geändert und angesichts der neuen Informationen eine völlig rationale Entscheidung getroffen.

\textit{"Was bringt es, gesund oder reich zu sein, wenn man unglücklich ist?}

Absolut keinen! Es ist viel besser, ein kürzeres, angenehmes Leben zu haben als ein langes, unangenehmes. Zum Glück ist das für den Nichtnutzer nicht wahr, denn das Leben ist unendlich viel angenehmer. Das Elend, unter dem der Konsument leidet, ist nicht auf die Entzugserscheinungen zurückzuführen, auch wenn sie anfangs von ihnen ausgelöst werden, sondern die eigentliche Qual ist das Tauziehen im Kopf, das durch Zweifel und Unsicherheit verursacht wird. Da der Nutzer zu Beginn das Gefühl hat, ein Opfer zu bringen, fühlt er sich beraubt, was eine Form von Stress ist.

Einer dieser stressigen Momente ist, wenn das Gehirn ihnen sagt, dass sie "einen Blick riskieren" sollen, und sobald sie aufhören, wollen sie wieder zurück. Aber weil sie aufgehört haben, können sie das nicht, was sie noch depressiver macht und den Auslöser erneut in Gang setzt. Ein weiterer Faktor, der das Aufhören so schwierig macht, ist das Warten auf etwas, das passieren soll. Wenn dein Ziel darin besteht, eine Fahrprüfung zu bestehen, ist es sicher, dass du dein Ziel erreicht hast, sobald du die Prüfung bestanden hast. Bei der Willenskraftmethode lautet der innere Gedankengang: \textit{"Wenn ich lange genug ohne Internetpornos auskomme, wird der Drang, sie anzusehen, irgendwann nachlassen."} Du kannst das in der Praxis in Online-Foren sehen, wo Süchtige über ihre Phasen oder Tage der Abstinenz sprechen.

Wie gesagt, die Qualen, die der Nutzer erleidet, sind psychischer Natur und werden durch Unsicherheit verursacht. Obwohl es keine körperlichen Schmerzen gibt, hat es dennoch starke Auswirkungen. Der Nutzer ist nun unglücklich und unsicher und ist weit davon entfernt, zu vergessen, voller Zweifel und Ängste.

\begin{itemize}
  \item \textit{"Wie lange wird das Verlangen anhalten?"}
  \item \textit{"Werde ich jemals wieder glücklich sein?"}
  \item \textit{"Werde ich jemals wieder morgens aufstehen wollen?"}
  \item \textit{"Wie werde ich in Zukunft mit Stress fertig?"}
\end{itemize}

Der Nutzer wartet darauf, dass die Dinge besser werden, aber während er noch Trübsal bläst, wird der "Harem" immer wertvoller. In der Tat passiert \textit{etwas}, aber unbewusst, wenn sie Wochen überleben können, ohne den Browser zu öffnen, verschwindet das Verlangen nach dem kleinen Monster. Wie bereits erwähnt, sind die Entzugserscheinungen von Dopamin und Opiaten jedoch so mild, dass der Nutzer sie gar nicht wahrnimmt. Zu diesem Zeitpunkt haben viele Konsumenten das Gefühl, dass sie es "geschafft" haben und werfen einen Blick darauf, um es zu beweisen. Nachdem der Körper mit Dopamin versorgt wurde, meldet sich im Hinterkopf eine kleine Stimme, die sagt: \textit{"Du willst noch einen."} Eigentlich hatten sie es schon aufgegeben, aber sie haben sich wieder gefangen.

Als Kind hast du Zeichentrickfilme geschaut und laut Neurowissenschaft DeltaFosB für sie gebildet. Wenn du ein Kind davon abhalten wolltest, Cartoons zu schauen, würdest du untersuchen, ob diese Bahnen noch existieren und Erwachsene befragen, warum sie ihre Lieblingscartoons aus der Kindheit nicht mehr sehen wollen. Erstens gibt es bessere Unterhaltungsangebote und zweitens haben Zeichentrickfilme einfach nicht mehr den gleichen Zauber. Mit der Willenskraft-Methode verweigerst du dem Kind nur den Zeichentrickfilm, aber mit EasyPeasy sorgst du auch dafür, dass es keinen Wert darin sieht. Was ist besser?

Der Nutzer wird in der Regel nicht sofort in eine neue Sitzung einsteigen, weil er denkt: \textit{"Ich will nicht wieder süchtig werden!"}, und lässt eine sichere Zeitspanne von Stunden, Tagen oder sogar Wochen zu. Der Ex-Konsument kann dann sagen: \textit{"Nun, ich bin nicht süchtig geworden, also kann ich sicher eine weitere Sitzung haben."} Sie sind wieder in die gleiche Falle getappt wie zu Beginn und befinden sich bereits auf dem glitschigen Abhang.

Wer mit der Willenskraft-Methode Erfolg hat, hat es oft lange und schwer, denn das Hauptproblem ist die Gehirnwäsche. Lange nachdem die körperliche Sucht erloschen ist, bläst der Nutzer immer noch Trübsal. Irgendwann, wenn sie diese Langzeitfolter überlebt haben, dämmert ihnen, dass sie nicht aufgeben werden, und sie hören auf, Trübsal zu blasen, und akzeptieren, dass das Leben auch ohne Pornos schön ist und weitergeht. Es gibt deutlich mehr Misserfolge als Erfolge, und einige, die erfolgreich sind, gehen in einem verletzlichen Zustand durch ihr Leben, in dem sie noch eine gewisse Gehirnwäsche haben, die ihnen sagt, dass Pornos ihnen tatsächlich einen Kick geben. Das erklärt, warum viele User, die lange Zeit aufgehört haben, später wieder anfangen.

Viele Ex-Konsumenten schauen sich gelegentlich Pornos an, um sich etwas 'Besonderes zu gönnen' oder um sich davon zu überzeugen, wie stark ihre Selbstkontrolle ist. Aber sobald der Konsum beendet ist, wird das Dopamin abgebaut und eine kleine Stimme in ihrem Hinterkopf treibt sie zu weiterem Konsum an. Wenn sie sich entscheiden, mitzumachen, scheint es immer noch unter Kontrolle zu sein, keine Schocks, keine Eskalation und keine Suche nach etwas Neuem, so dass sie sagen: \textit{"Wunderbar! Ich genieße es zwar nicht wirklich, aber ich werde auch nicht süchtig. Nach Weihnachten / diesem Urlaub / diesem Trauma höre ich auf."} Sie ahnen nicht, dass die Wasserrutschen ihres Gehirns noch mehr eingefettet wurden.

Zu spät, sie sind bereits gefangen! Die Falle, aus der sie sich herausgekratzt haben, hat ihr Opfer wieder eingeholt.

Wie gesagt, der Spaß spielt dabei keine Rolle. Das hat es nie! Wenn wir wegen des Vergnügens zuschauen würden, würde niemand länger auf den Videoseiten bleiben, als es dauert, die 'Tat zu beenden'. Ein besserer Weg zur Selbstbefriedigung sind die Erinnerungen. Wir gehen davon aus, dass wir Internetpornos nur deshalb genießen, weil wir nicht glauben können, dass wir so dumm sein könnten, süchtig zu werden, wenn wir es nicht genießen würden. Die meisten Nutzerinnen und Nutzer haben keine Ahnung von übernormalen Reizen, Neuheit- oder Schocksuche und glauben auch nach der Lektüre nicht, dass ihr Konsum durch die evolutionäre Verdrahtung des Belohnungskreislaufs motiviert ist. Wenn du dir der neurologischen Veränderungen bewusst wärst und dich dafür rechtfertigen müsstest, dass es dich in Zukunft Geld kostet, würde sogar die Illusion des Vergnügens verschwinden.

Wenn wir versuchen, unseren Verstand vor der schlechten Seite zu verschließen, kommen wir uns dumm vor. Wenn wir uns dem stellen müssten, wäre das unerträglich! Wenn du einen User in Aktion beobachtest, wirst du sehen, dass er nur dann glücklich ist, wenn er nicht weiß, dass er 'nutzt'. Sobald sie sich dessen bewusst sind, fühlen sie sich oft unwohl und entschuldigen sich. Pornos füttern das kleine Monster und wenn du sie zusammen mit der Gehirnwäsche (dem großen Monster) aus deinem Körper verbannt hast, wirst du weder das Bedürfnis noch das Verlangen haben, sie anzusehen.

\end{document}
